# metaprog quotes
## Feel free to PR! Note: quotes must come from metaprog in threads created by metaprog. 

For more details, see https://www.linux.org.ru/people/metaprog/profile

## Donate

Bitcoin:1AYoK2TScSpD5bhf67mv9AxHDJ2RidRvjD

## Quotes!

### Thread one.

https://www.linux.org.ru/forum/development/14882171

***

Метапрог будет выдавать компилятору только лишь примитивы и вызовы функций на Си - самом совершенном из текстовых языков.

***

На кой черт мне заниматься ерундой с бэйсиком и прочими «высокоуровневыми» текстовыми языками, если Си хватает с головой, даже на такие сложные вещи, как ядро Линукса?

***

А на кой черт нужны всякие классы и объекты? Ведь есть же типы, структуры, юнионы и функции, ими оперирующие. Неужто этого мало?

***

Если б вы читали описание и комментарии, вам стало б ясно, что джавы и питоны с фреймворками и объектными моделями - первейший объект моей критики.

***

Лучше уж своя графическая система регулярных выражений под Метапрогом. Ключевое преимущество графического подхода при работе с текстами - отсутствие управляющих символов. Даже такие символы как \'«{}[] для компилятора всего лишь будут байтами. Целый класс багов будет исключен одним махом.

***

А для существующих регулярных выражений лучше сделать автоматический конвертер в метапроговские схемы.

***

Метапрог будет универсальным, как Си, и ядра операционных систем на нем можно и нужно будет делать. Когда Метапрог хорошо себя покажет на уровне прикладных программ, на нем можно будет вести даже разработку ядра Линукс.

***

В иксах есть функционал для рисования, очень пригодится для рисования линий, блоков итп. Это не только экономия времени на программирование, но еще и размер программы, скорость, оптимизация, ведь Xlib все делает через видеокарту, верно?

***

Сеть лучше буду делать через свою библиотеку, опирающуюся прямо на системные вызовы. Звук - пока не очень актуально, но, возможно, тоже лучше своя библиотка с опорой на системные вызовы.

***

> <anonimous>Код ядра часто и густо изменяется

Графические диаграммы радикально упростят этот процесс.

***

Насчет «изобретения колес и велосипедов» - Метапрог, как графическая оболочка, в которой все на виду, решит эту проблему, плюс будут библиотеки для работы со строками, сетью, графикой итп.

***

Кстати, о языках. Labview хорошо тем, что я могу подписывать свои типы, поля, функции на украинском. Почему никто из политиков и прочих говорящих голов не возмущается тем, что все программирование (кроме разве что 1С) намертво завязано на английский?

***

Не интов а чаров, 8-битное беззнаковое. Это существенно, так как какой-нибудь управляющий символ «\[]{}*^ может повлиять на процесс компиляции, а с массивом цифр этого не произойдет.

***

Я делаю чисто алгоритм и абсолютно «забиваю» на оформление, даже пиктограммы для подфункций не рисую. В Labview это не нужно, алгоритм и без того очевиден. Никаких отступов и всякой ерунды типа синтаксического сахара. Только суть и только по делу.

***

Даже Лабвью компания-разработчик позиционирует как всего лишь «систему для измерений и обработки данных». Они реально идиоты или так решили маркетологи, чтоб увеличить прибыли? Сделав фактически универсальное IDE для программирования, они сами же искусственно ограничивают области его применения! Пускай подавятся баблом, тупые и жадные скоты, я хочу из разорить!

***

Кстати, продавшийся майкрософту гитхаб тоже надо заменить. Заменив текстовые языки Метапрогом, я и гитхаб тоже заменю своим аналогом.

***

Что вообще за тесты и зачем они?

***

За «абстракции» в стиле ООП платить приходится и временем компиляции, и временем выполнения, и временем дебаггинга, и временем потраченным на чтение книг и мануалов по ООП.

***

Я еще и должен без ошибок писать, чтобы быть программистом? Еще и английский знать, и учить функционал какого-то гитхаба? Не многовато ли?

***

Опыт у меня такой, что Лабвью я освоил сходу и делаю на нем сложнейшие программы (типа того же Метапрога), а с текстовыми языками это куда сложнее.

***

Если не владеешь мышью в 2019 году - то Метапрог и Лабвью действительно не для тебя.

***

А «макросы» типа целевой архитектуры будут задаваться в графическом меню, конечно же, а не в текстовом конфиге (2019 год на дворе, товарищи консольщики).

***

Выучить при желании можно хоть китайский, но что-то сложнее хеллоуворлда в текстовых языках мне дается очень тяжело. Лабвью сделало меня программистом:)

***

Письменность существует сколько? Несколько тысяч лет. Ничтожно мало в сравнении со временем существования и эволюции человека. Человек мыслит образами, графическе программирование куда более естественно.

### Thread two

https://www.linux.org.ru/forum/development/14914210

***

Рантайм-библиотека у Си?

***

По-хорошему произодители железа и софта должны будут кроме документации выкатывать метапроговские функции работы со своей продукцией. Это на порядки сократит RTFM.

***

Код должен быть настолько очевидным (в графике), чтобы вообще не нуждаться в документировании.

***

### Thread Three

https://www.linux.org.ru/forum/development/14918675

***

Зачем мне учить всю эту археологию, если у меня есть Лабвью и скоро (месяц-другой, но точных сроков пока не обещаю) будет Метапрог?

***

В графие хоть логика понятнее, можно исправить и быстрее понимается. В тексте же - только материться и посылать создателя по известному адресу.
 
***

Мне вот вчера наконец доступно объяснили что такое лямбда-исчисления. Теперь хотелось бы получше понять что понимают под «архитектурой». 
 
***

> что это за система и каково её назначение? что система позволяет делать? какие сценарии она автоматизирует?

Графическое программирование. Назначение - универальное, от ядер ОС и прошивок микроконтроллеров до браузеров, игр и прочих прикладных программ. Сделать программирование проще и понятнее, чем в тексте. Заменить жуткий зоопарк сложных в освоении и в большинстве своем глючных и корявых текстовых языков одним графическим решением на все случаи жизни.

***

Какие еще списки? struct?

***

Зачем вообще линкед листы? Почему не массив указателей? А точнее массив из кластеров с указателем и длиной массива:

```
struct {
int array_size;
byte * array_pointer;
} string_list[];
```

***

> Вообще ничего не нужно кроме C и metaprog, причём когда metaprog будет написан сам на себе и компилироваться в себя, от C мы тоже избавимся!

В точку. Именно это и является целью. Только программы в Метапроге будут не «писаться», а собираться из блоков.

***

Никогда книги не покупаю. Зачем вообще свято чтить копирайт? Чтоб бабло нести копирастам?

***

Меня уже цитируют, почти как Линуса:)

***

Кстати, насчет абстракций в стиле ООП. Я понял почему глазки в XFCE жрут 30 мегабайт оперативной памяти. Потому что мой хеллоуворлд с лейблом на Метапроге жрет столько же. Все из-за gtk. Возможно, в больших приложениях это оправдано, но глазки на 30 мегабайт - это, наверное, уже перебор.

***

Что за auto?

### Thread four

https://www.linux.org.ru/forum/development/14952346

***

Мне в классической художке не нравится зацикленность на каких-то страданиях, переживаниях и прочем подобном бреде. И почти нет техники и технологий. Вот бросилась Анна Каренина под поезд - а какого типа был локомотив, вагоны? Какая была скорость, масса? Был ли поезд оборудован воздушным тормозом Вестингауза, были ли исправны тормозные колодки, какое было давление в тормозной магистрали и тормозных цилиндрах? Сколько осей было у локомотива и вагонов? Вообще нуль информации. Только бросилась под поезд. Косвенно можно лишь сказать, что паровоз, потому что других локомотивов тогда не было. Хотя теоретически могла быть конная тяга или эксперименты Пироцкого с электротягой. Могла быть и ручная дрезина, но ее кинетической энергии вряд ли хватило бы на то, чтобы насмерть задавить взрослую самку прямоходящего вида приматов. Даже по ширине колеи непонятно, ведь царскосельская железная дорога в том же Петербурге изначально была ширины не 1524 мм, а 1829 мм, и на момент публикации книги «Анна Каренина» перешита на стандартную колею еще не была.

***

Я не могу похвастаться настоящим знанием текстовых языков, но знаю насколько сложно весь тот ужас учить, читать код и мануалы, насколько текстовое представление неудобное и устаревшее. Ведь я вырос на графических интерфейсах и игрушках с интерактивной обучалкой. Этого достаточно.

***

### Thread seven

https://www.linux.org.ru/forum/development/15014770?cid=15049807

***

У меня есть цель софт делать, а не учиться.

***

Да ладно уж дипломами меряться, давай сразу письками. Сколько у тебя см?

***

Есть у тебя typedef, который пишется в файл или, скажем, является частью сетевого протокола.